打算十月中去蒙古國 有咩注意

打算十月中去

烏蘭巴托
特勒吉國家公園
哈拉和林

剩係買咗機票，

香港去首爾
首爾去烏蘭巴托
烏蘭巴托去香港

但係未plan行程，暫時睇就想去上面嘅地方，有無巴絲有去過？

蒙古人最憎支那人

啲野食好難食

好似係咪都食羊？

佢地分唔分到香港人同支那人

BNO要搞VISA

要安排定tour

分唔到

衣：
著多件衫，最好帶羽絨
果陣七月去午夜落機都好撚凍，十月好似都會零度
面巾口罩防污染塵暴

食：
首都好多韓國菜餐廳，kfc burger king都有，如果本地菜肉食就以羊為主。
記得帶多d腸胃藥，如果去郊外難免飲d唔係好乾淨既茶水（果陣去完戈壁八日痾足一個禮拜）

住：
果陣住khongor （唔記得係咪咁串）既hostel，都算乾淨企理，10usd/晚，如果報左佢地團就包埋機場接機
郊外住蒙古包少不免會有d污糟，蚊蟲侍寢，最好有睡袋包晒全身

行：
市區以的士同有軌巴士為主
的士未坐過唔知咩情況，巴士就劃一500蒙圖（～2蚊港紙）一程
景點好集中，我諗巴士都應該覆蓋到

兌錢：
帶美金去到鳥蘭巴托既百貨公司地下果層換蒙圖，1美金約2000蒙圖（2016年7月數據）
雖然蒙古好撚窮，但物價絕對唔低，因為全國大部份野都靠入口，普通食個快餐都要5蚊美金
旅行社報團通常都以美金標價
不過如果用蒙圖俾錢會平少少，3、4000蚊港紙可能會差一百幾十（2016年7月數據）

有咩可以再問

唔該晒巴打
想知多啲蒙古包嘅嘢，2日1夜係咪都夠架啦？會想騎下馬行下山，係咪join local tour會方便啲？

去郊外一定要跟隊
郊外往返得泥揪van
語言唔通你俾人食左都無人知

蒙古人係咪剩係俄文／蒙文？我諗住帶定紙同筆到時唔識就畫畫
我上網見到有人係國家公園搭順風車去睇烏龜石

烏蘭巴托隔壁果個就得
兩日一夜騎下馬住下蒙古包，之前睇過好似自己搭車都去到（未去過，不過資料搜集果陣睇過）
亦可以跟個local tour 幾舊水包晒你食住行

蒙古人除非係做導遊，如果多數都淨係識蒙古文，出左市區就真係唔會溝通到

食羊肉？

搭單想問下
去到郊外(戈壁/國家公園啲草原)hostel
係咪有時會冇水沖涼？多唔多咁的情況

join過十日tour
印象中得2定3日左右有沖

但其實都ok, 因為天氣好乾

係咪夏天去？
都可以只沖兩三日？
btw 10日tour有冇行程分享

夜晚喺UB唔好出街

其實最好唔好出
好多醉酒佬係街度9叫
萬一遇到就避開
因為當地警察都管唔到

我喺ub自己一個，晚晚都十一二點先返hostel
首爾街和平大道附近都好旺

UB每日四點都有一千零一班巴士去國家公園，我上次搭車入到去再搵牧民話住喺佢地道，包埋食大概七十蚊港紙

巴打我記得你
去到同牧民溝通到？

小心愛滋

我又係上年冬天去完

上面巴打打得去詳細
補充幾點：

1. 蒙古出左城交通好唔方便，無車真係唔使玩，啲路又唔係路嚟 盡量報local tour/包一個司機啦

2. 洪果又好／其他local tour又好，最好早啲聯絡佢問佢邊日有其他人，睇下可唔可以幫手問下佢肯唔肯夾團。1個人同2／3個人個價都差幾遠下。

3. 蒙古淡季真係無乜同路人 ，我上次好彩撞到個台灣人，大家夾團平左唔少。

4. 小心偷嘢。我回程個日自己on9上巴士關門個陣俾人偷左電話 我發現個陣道門岩岩好關左加開車。